循道衞理幫灣仔區議會整防疫包，民政署聯同建制派政治審查唔俾錢

摩頓台要撤回就死都唔得，社福團體嘅錢就可以批咗唔俾？

聯署內容：

要求立即發還「灣仔區同心抗疫行動」款項

打壓不會消滅「武漢肺炎」 立即發還「灣仔區同心抗疫行動」款項

日前（ 1月24日），灣仔區議會在第一次特別會議上通過與循道衛理中心、聖雅各福群會及浸信會愛群社會服務處合辦「灣仔區同心抗疫行動」，購買防疫物資包向市民派發。在其後（2月18日）的會議中，循道衛理中心亦有派代表出席區議會會議，匯報進程並解答議員提問；民政專員也曾就防疫物資給予意見。

事後，因在防疫物資包中的小冊子上，印有「武漢肺炎」四字，民政總署則繞過灣仔區議會，自行發信要求停止派發。唯區議會在本周（3月24日）的會議中，已投票通過繼續派發防疫物資包。

日前三名建制派議員，包括謝偉俊等人去信民政事務總署，要求暫緩發還撥款。而灣仔民政署竟欣然配合，透過民政專員表示今個財政年度內將不會發還59萬撥款予機構。

民政和建制目的昭然若揭，勢要報復「武漢肺炎」四字。可以預料，民政日後將對機構活動作政治審查，收緊獲區議會撥款資助的機構的自主權。

我們要求民政事務總署於本財政年度內，發還撥款予機構，民政事務專員亦需就此向灣仔區議會提交書面報告，解釋事件始末。

3月24日區議會會議直播相關片段（03:45:00-04:35:00)：

發起人：（陸續更新中）
灣仔區議會主席 楊雪盈
灣仔區議會副主席 麥景星
灣仔區議員 陳鈺琳 顧國慧 羅偉珊

灣仔起步社區專員 楊子雋 周錦基 張朝敦 陳錦成

聯署人：（陸續更新中）
葵青區議會主席 單仲偕
元朗區議會主席 黃偉賢
西貢區議會主席 鍾錦麟
黃大仙區議會主席 許錦成
九龍城區議會主席 蕭亮聲
北區區議會主席 羅庭德
西貢區議會副主席 周賢明
大埔區議會副主席 劉勇威
深水埗區議會副主席 伍月蘭
觀塘區議會副主席 莫建成
東區區議會副主席 趙家賢

大埔區議員 胡耀昌
元朗區議員 伍軒宏 李俊威 康展華 林廷衞 陳詩雅 張秀賢
北區區議員 陳惠達 袁浩倫 張正皓
西貢區議員 余浚寧 張偉超 黎銘澤
葵青區議員 冼豪輝 周偉雄 梁國華 梁錦威 許祺祥 黃炳權
觀塘區議員 王偉麟 洪駿軒 梁凱晴 陳汶堅 馮家龍 潘任惠珍 鄭景陽 謝淑珍 李嘉達
離島區議員 梁國豪
屯門區議員 黎駿穎 盧俊宇
東區區議員 吳卓燁
油尖旺區議員 陳嘉朗
深水埗區議員 譚國僑 袁海文
黄大仙區議員 莊鼎威 莫綺霞 胡志健 莫嘉嫻 郭秀英 張嘉宜 鄭梓健
九龍城區議員 馬希鵬 任國棟 曾健超 黃永傑 周熙雯

推

拆散去告small claims

循道衞理成日開放教堂俾示威者，依家俾人攪唔係唔撑啊？

立法會更加要贏 將建制全部踢出議會

push

Push